Com Sec 公司秘書討論

行頭窄，有無現職/讀緊書一齊討論下？呢行既資訊好唔透明
自己只做過會計師樓既Com Sec department
有無做大行pro firm或者in house既可以分享下前景？

留名

push

樓上2位咩background

留明 有意去讀MASTER拎牌

無前途準備轉行

法律撚出身十萬不是夢

我都諗梗讀唔讀，好貴...

師兄 請指教點樣一轉工就加多＞7k 等我d廢青學嘢

讀黎無用 好快會有一堆支那黎搶飯碗

pro firm有前途過in house
人工高 假期多

留個名
想考黎轉行但又怕後悔, 我無EXEMPTION要考哂咁多份紙要好多時間
本身工作有少少要做到COM SEC D野但唔多同無得升，想試下考左牌轉行
BTW想問下行內巴絲，如果識多一種外文有無幫助?

要T 字頭先出得出呢啲價

btw 點樣可以加密回post

行頭幾窄，出路又少，仲有cpa 同律師爭食，不過叫做安安定定既工

細個向pro firm 好d , 見多d 唔同公司practice, 長遠要揾多少少都係要去上市公司，但做到pk, 好x 多野出under listing rules, 好似樣樣都關你事咁

個master 好撚貴，如果想快d 慳d 去考個牌番黎好過

利申：無錢讀master 考paper hkics member

垃圾Local CPA

Master真係比啲畢業既讀喇，出到黎做野講真，有幾多時間讀書
不過人人資質唔同，我就唔得喇

依行係咪唔請男仔

身邊全部都係女會唔會好難頂

我諗住讀Master會易過考paper

比咁多錢讀，一定易啲既，一分錢一分「貨」嘛

唔會⋯依行太多女 有棍吃香過無

中資人工同福利都好d

我依家已經自己handle case啦喎

大家加油 考梗HKICS

好多男做, 因為有部份喺FM, CFO, Financial controller兼任

求介紹一份可以一野轟 7k既工

PE firm巴打點搵到工？有冇介紹

考完真係無乜用，但個牌好撚難考，仲難過cpa
而家我個牌都係納空租，好貴

想生活唔好做 com sec

想生存可以

好多都一路做一路考，岩岩畢業都唔會預你有牌，由底做起啦

嘩竟然有人討論
行頭咁細好易相認

相認咪相認
反正我只係無名小卒

男定女？

你唔想做in house 咁真係要去big4

FG 做左半年
lm

有棍，想點

5年經驗master狗留名

分享下先啦

兩年pro firm經驗可以叫到咩價？

冇，好少見男做com sec，除左上市公司果啲大佬

想知啲乜先

Profirm做咗幾年 之後轉咗去做PE 30up 不過做多排想轉番出去做其他公司

男做com sec個樣正正常常嘅話都一帆風順㗎啦

好等人用 讀咩科都請咁濟

利申: 做緊pro firm

我中學grammer都錯曬 完全唔明點解可以係lee行發展

大把人英文唔掂 好想quit呀

點解你地唔考CPA, 之後直接去上市公司做?

好多listed co既com sec team啲英文都好求其

巴打做咩咁想quit先？

會計都係咁上下，上唔到去都只係生存可以
四十望唔好比人炒果個
五十望唔好比人炒果個
六十...

外資ibank黎 主要睇做deal嘅文件 睇住班友買賣中途唔好做漏reporting嘅野 做好corporate governance 做deal步伐好急所以乜都要快

公司好悶 package又唔係好吸引 公司同事好多都太叻溝通唔到 以前做profirm開心好多

不過工時短 hea hea地可能留多排 下年專心惡補下英文先再出去闖

做緊business centre, 見到consec dept 同事做到隻狗咁

我估我地個邊（BC) 既com sec 地位應該係行業最低

認同
公平咩

有啲興趣可能考完cpa入行 lm

啱呀 profirm啲阿姐好閪好chur 其他同事幾好都好想走

呢行出名多變態呀姐
關咩profirm事

唔好入黎爭好無
有CPA牌唔該專心d做CPA

呢個真
好彩做左幾年遇著d阿姐都幾nice

新仔留名學野
岩岩FG做左半年上市大公司in house com sec
人工我諗還可以 而家16K
但似乎公司內部升既機會唔多 要排隊先
上面唔走就無得升
想問下當我真係想係呢行發展 想跳出黎既話有咩選擇
跳番去Pro firm會唔會好傻

同埋想問上面巴打講既pe frm係點解

留名
利申: CPA + HKICS

Fresh grad 16k算唔錯啦
留係上市做打工仔條路會平穩啲 有啲公司會分share option俾你仲好
出去profirm做到partner就搵無限錢 不過好睇你帶唔帶到客入去
PE=Private Equity, lee類型嘅firm係幫個fund做投資, cosec就幫佢地整structure同一般administrative嘅野

如果第時跳出黎想做Private Equity既話個門檻高唔高?
我見上面d師兄做pe人工好似唔錯
做上市係好呀 好多人都想係profirm跳入上市in house
但升真係要排隊 我阿頭唔走我就無得升 d structure好嚴格
同埋魚唔過塘唔肥 我都未必打死呢份工
想出去轉多幾轉跳高d個人工
所以先諗如果而家跳出去仲有咩選擇

PE firm人工的確出得幾豪氣 因為佢地都賺好多
門檻我覺得唔洗好高 因爲唔多洗掂list co嘅野 不過識sfo絕對有優勢

難得有com sec post 留個名先

會唔會好忙？！

師兄
想問下轉一次工應該叫高幾多比較好?

有冇TG Group圍爐區

Com Sec 通常係咩出身？鐘意左個做Com Sec既女仔....

好睇你份人做野快唔快...我成日遲到都收6點幾 兩個鐘lunch

等多啲人傾先tg啦 陣間又小圈子

有手有腳識小小英文就做得

其實點講呢
呢行有牌考 都叫係專業人士
但係做d野成日比我感覺好admin
執頭執尾咁
考左牌定無考牌做既野好似差唔多
變左我覺得考完牌除左轉工個陣可以叫高d之外分別好似唔大
自己公司又唔會點加人工

咩叫咩出身
上面好多巴打都話做得com sec既女都係女魔頭黎喎，巴打咁抵得諗

考牌係其次，主要係你個post會成日接觸自己或者其他公司既management，點樣係過種中同人建立關係，增加exposure

低級細firm可以好admin
高級做大公司可以好難 不過當然同律師無得比

其實睇你個base本身有幾多, 20k嘅20%同40k嘅20%都已經差好遠
正常唔想諗咪叫高20%再等人還價

btw 我係絲

咁高
死啦我好似好廢

仲要睇package 有朋友25k幾個月bonus 我34k乜柒都無

所以而家啲野越黎越多越黎越煩，又想做ComSec個個上身
專啲做ComSec個個又唔敢答實你，啲老細就寧願判埋比間law/pro firm做

3年26K我都覺得好犀利

係呀，我見過有啲細外資唔熟香港market，完全無bonus無雙糧架，咪請人請左半年

我而家個份FG七月先入去做 年尾都出b仔比我都算係咁

開tg?

不過都有D公司唔鍾意咁多內部資料俾law/pro firm知而點都會有in-house com sec 嘅

Lm

本身依行就小圈子
身邊d朋友同阿爸阿媽都唔知我份工係做乜

身邊有朋友FG讀完Com Sec Master係細公司做左2年幾話有30K
好似好好搵咁WOR

加油

無所謂

唔該

3月Grad?

有無人係最大個間pro firm做過
點解人工可以咁低

Thanks

thanks bro

Hku space果d課程有無幫助嫁？我見佢合格率都好低

雞精班應該有用卦

［member]

2年經驗22k 而家左兩年半pro firm
之前有in house offer 但turn down左

[/member]

屌加密fail

黎緊in Master CityU PACG...
本身做左銀行年半左右...

留名... 好憎D中小型CPA用垃圾價吸客 又唔做DD 完全唔pro

我都睇中左城大.....完左上埋ACCA

想入行但依家唔係做緊同com sec相關既工
咁係咪一定要入左行先可以考牌？係自修考牌？
有無咩文憑/degree可以讀左先？

最低要求要大學Grad 之後入秘書公會申請student member 再考公會試 / 讀master

勸你唔好入行
唔係坊間講到咁高人工
仲有大部份呀姐都係心理變態

LM

thanks

唔該巴打

我仲十五十六緊
變唔變態睇你點諗啫，我都跟過啲老細好變態

thanks!

個牌無乜用，但要第時再上，都要有個master 傍身

就係變態在你老細未變態 你呀姐已經變態左先
點頂上去

加唔到

CPA + 去年resign左HKICS full membership

原因，不滿在大陸濫收大陸仔讀完免試有牌

Pro firm同in house有咩分別
有意入行 讀緊course準備考paper

巴打讀緊咩course?

但文職黎講，com sec係咪都算前景好？

Hku space short course

4年23k

點解你地個個都搵咁多 我就咁垃圾人工仲係1字頭

想問咁多人考cpa，咁audit算唔算relevant experience?

咁com sec可唔可以claim做cpa experience呀？

邊個想自己出路窄? 而家想知com sec點睇audit exp啫

你使唔使咁撚寸

讀左一個sem cg, 搵緊com sec工轉行，本身做緊好admin嘅嘢
加埋我入group，please!!

Com Sec claim 唔到CPA Experience
但係CPA 可以做Listed Co Com Sec 喎
同埋考試, CPA 可以免淨4份卷

我地出路仲窄過你地班CPA 仲要多謝你地黎搶飯碗呀？！

多謝喎～多謝你支持雀仔會

學歷同專業資格夠啫...
但係做開嘅野唔同真係爭到食咩?

唔計考cpa但做開com sec嗰啲人

咪搵班Pro firm ge 人做 joint Com Sec lor

你望下出邊上市公司ge Com Sec, 有幾多係純Com Sec background

做過in house and law firm
Add me please

出面上市公司Com Sec大部份都係被CPA同in house lawyer佔據 另有相當部份既係搵pro firm一齊做joint com sec, 所以好懷疑考Com Sec牌係咪有用

其實做上市公司Com Sec最快方法係去big 4做5年以上audit

親身體驗個牌係真係無用，如果你有cpa 或律師牌，上市公司既公司秘書都會想揾cpa 或律師可以睇多瓣，同埋老闆係信律師同cpa 多過hkics

要排既就係律師—>cpa -> hkics

不過如果你無律師會計師牌咁hkics 好過無，但cpa 同律師其實未必好熟listing rules 或者corp secretaryship 既程序文件，都會要個hkics 或者資深公司秘書做左d routine 文件

利申：三個牌都有，親身體驗d 人係咁睇

我當年照計又得喎

律師牌都有

有group 交流下都好

唔該加埋我

律師
In house做Routine野搵唔到錢 留返俾com sec同事或者pro firm做就得啦

Pro firm com sec應該女仔多
但上市公司既公司秘書多數係男人坐正

俾客撬過去上市公司做需要好大運氣

正解,fulfill listing rule 果個com sec多數law/cpa 底外加hkics(有d仲係hkics 直接比個fellow 佢)
其他assistant 求那其都得,hkics 牌無必要

雖然name sec lawyer 或者CPA都得, 但做普通com sec 你去到某個位冇hkics牌佢都唔俾你再上啦
High risk high return, 做name sec有咩事要上身都幾煩

PLEASE ADD ME

[member］ 做filing果啲算唔算係comp sec果種工作
自己係fg 本科唔係讀corporate governance
好迷茫究竟要唔要入呢行
讀書考牌[/member]

做filing唔使讀書

我地LISTCO個個都要HKICS架啦

依行係無出路 大把專業人士可以代替
拎個牌黎無用

本身想做com sec
但俾人水左入share registrar
好似冇咩出路

留名驚自爆

Thankyou

一直都會係文員囉！
條path 會係咁⋯
初級文員＞中級文員助理＞中級文員＞高級文員助理＞高級文員＞文員部經理助理＞文員經理＞退休

我都想入group啊，謝謝

加埋我

讀com sec 入唔入到證監？

係呀 講真
平時番工做既野 其實都唔係好technical
執下file
draft下信同email
間唔中draft下resolutions
都好似學唔到d咩咁
做d野好似唔洗考個牌都做到咁 但個牌又貴又難考
成日諗到我要轉工個陣 可能點同對家公司個hr講我日常做d咩
所以長遠黎講係唔係恬行發展真係要諗諗佢

讀corporate governance 可以做啲咩intern?

邊間u有cg major 好似唔見有

Ou tree u

我都想入group啊 thx

Thanks!

加我

Thanks

好睇你做pro firm定listed

Please add me. Thanks.

Social Science FG 想考Comp Sec牌入商業社會旁身，0相關知識嘅我諗緊讀唔讀Master好定就咁考曬八科IQS算

留個名

係咪有 group
可唔可以join

邊間

t記

阿碗 終於等到你上水

我好想邀你入Group

tg?

give me😬

no la

感覺上com sec d試好難考, 仲難過hkicpa

想問下兩間T記assistant offer都係12k係咪正常 ？

Please add me. Thanks

In house 做左四年幾，以前中資依家外資

4x k

有牌？

考緊

聽聞d綊精班係ok既

路過搭爹，我做it，但聽d finance同事講d com sec全部過100k喎
點解會27k既
利申：我真係唔識呢行

巴打 你講既過100k係年薪下哇？！

年薪100k咪低到仆街?
月薪啦緊係,我同啲fc吹水時有時佢地會話隔離舖請com sec喎,120k,不過話好多野做都係不了,咁我唔係呢行唔識
不過個腦就記住左個keyword"com sec" 100k+
然後覺得好撚灰9做it勁難先可以上到100m

100k*

睇下你所謂嘅「鋪」係乜, 我諗listed co嘅name sec同ibank vp以上都輕鬆100k月薪

巴打做緊com sec assistant？inhouse？

Com sec人地搵得多嘅都係CPA/律師底
就咁做com sec不了

岩呀

Please add me

大既可能有
細listed Co 都好低

想入group, please add me:

Please add :

Thanks

大學畢業之後喺上市公司做左兩年com sec, 未有牌，準備緊考試
求加telegram
@NA201712
謝謝

有冇人入左group？

咁多日都冇人add

收到Polyu Master of Corporate Governance 既interview 想問有無ching分享下點in 之前睇post見到有人狂插依個programme 話同自修無分別 學唔到野 師資好差 唔知依家仲係咪咁
其實有冇話bu master of cg定係poly既好啲？睇見好多人都話有幾年工作經驗先讀依個master 究竟啱啱畢業 做左一年com sec既適唔適合咁早讀 好迷茫 有冇ching 可以分享下 謝謝

[member]想入group, please add, thanks.

想入group, please add, thanks. [url] [url]

HKICPA QP撚表示想考埋HKICS
不過對Corporate Governance 無乜認識
反而對listing rule有興趣

讀master 再攻HKICS好唔好？

利申 local audit firm with listed client
(定係轉firm 增加exposure 先？)

我都係

有冇人想合作
我係外資銀行做front office

巴打想合作咩
btw 想入group, com sec 仔一名, 求加

有冇人會幫公司開户口拎facility

想入group please add

FG 應唔應該即刻入pro firm做？有無人知頭幾年未考到com sec牌係唔係得13-15k?

行外人想問吓

Big 4嘅com sec team同其他pro firm前途錢途比較如何？
大家喺咪最終都喺以入listed co為目標？

any one can share CG notes?

any one can share CS notes? thanks!

你做咗Student Member 未？Student Member 可以睇到online study pack 㗎喎

no yet, could you share notes and 2017 & 2018 past paper? I can share CL & CS notes!

有無人星期六13號去poly master 個 info seminar

我都諗住報poly master

我都有興趣但文科background 唔知得唔得

啱啱上星期五in完BU MCG
佢話今個星期就知結果

讀bu 嗰個mcg係咪都有full exemption 架？

係呀full exemption
Part time嚟講佢最快讀完，年半搞掂

介唔介意講下你咩background 我都想下年試下不過working experience 少唔知機會大唔大

我都無com sec bg
上年19 poly master (好general嘅科)
依家響一啲關金融事嘅公司做operation, 會接觸到少少compliance嘅野
諗住轉行做com sec/compliance 希望有offer

真係好少人講呢行，係listed co三年 hea左，讀緊master但而家已經後悔

不要讀，除非你真係覺得呢行好岩你

In house有bonus double pay medical 同d野冇咁趕個人覺得比較舒服，但pro firm學野多

咩都關你事，好多野做

真係好多，所以轉工揾工要好小心

咁高。。。listed co?

C兄做緊咩公司

點解後悔？後悔入行定讀master

2樣都係，唔like讀書同鑽研法例既人唔好讀，走去考EA EO or打份普通工過幾年都有officer 人工

返工大壓力，sing-off 又遲走，做呢行少結婚，就算結婚都唔會生b因為冇時間做呢樣野

睇你公司請幾多人既o者
人手足ot都會少好多

基本上大部份公司都會ot....正常同一條team唔會走到囉

係有野攪先一兩日遲收
平時七點前都大部份走晒

請加入group, 做完master有牌，listed firm, pro firm 都做過

求Add入gp

呢家都未有interview係咪可以打定輸數

師兄師姐們好，我出嚟做野都有一段時間，今年三十頭，之前都係做開bank, 想問下我呢個情況如果攞到一個特許秘書資格，其實有冇用？

我唔係一定要做公司秘書，如果做嘅話係咪都係重頭做起？

如果攞完ICS資格而唔做公司秘書，會否有其他role都好睇重識得公司秘書knowledge 嘅人？

謝謝解答！

你幾時apply

一至六咋，part time 一星期2堂
唔知attendance點計

hello咁多位巴絲
想問下intertrust呢間公司好唔好? Client多唔listed co?

唔係做呢行就唔好浪費時間，畢竟15萬個牌你唔做呢行就好難搵得翻。

當然，讀com sec會學埋Finance 同legal knowledge...但予其考com sec牌不如考cpa牌

唔係科科計attendance

謝謝解答，我都唔知原來有15萬人有牌咁誇張，之前睇無記職場制勝介紹，講到公司秘書好渴市咁，所以先諗會考慮，如果係咁都係做返本業算了。

謝謝師兄

係15萬蚊個牌。。。讀MCG 既學費around 15萬，兩年全科有C可以full exempt。。。

嗰啲節目得淡笑，呢行唔係講到咁好搵，如果本身唔係做呢行真係無必要晒時間+錢去考呢個牌

巴打讀緊？

畢業一出嚟做咗年幾pro firm 職都升埋 似工都加咗兩次 頂唔順太悶 同呀姐太閪 轉咗行 一多女人就煩就多是非 不了不了

通常係1到5夜晚同星期六下午，個個學期唔同。。。無attendance 計，平時分50%全部係功課同class participation

辛苦乎？12號in佢話一星期會通知，我仲未收到offer是咪明年請早

睇你份工有幾chur...依家先四月，姐係你係第一輪in。。。等到4月底喇。佢仲有second round application。。。果堆唔岩可能又會搵翻first round 既

3月10

做緊cpa firm 求意見
而家年半經驗 人工16K
如果出去搵工大概有咩價位
想試下做list com同埋讀書
謝謝大家

我嚟緊都入cpa做
想問你fg嗰時入行大約咩價位

無學歷係指無讀佢Master?

Same 想知要讀書既話應該由讀咩開始

問左fd同自己google左
如果有degree 可以直接報BU OU CITY POLY Master讀
可以exempt考試但多數會收有工作經驗嘅
讀完再有人簽埋經驗就可以做HKICS member

點解唔讀Master攞返個牌
5年經驗應該有40k

咁可以讀返d short course增值下？
Comsec呢行真識得愈多愈唔易被淘汰

我都係嗰啲時間apply

mola mola

無牌上唔到manager grade, senior officer grade 做幾多年都係兩三萬咁上下

精景！有時真係得啖笑

分享下，某個group的同學仔，講到有牌做listed com sec，坐底七萬幾，仲要有條令畀你使其實佢地知唔知而家com sec 有外判？我engage間公司做，出面最閪既價，可以兩三萬一個月，你係管理層，會點諗呢我上得市，但求有人完成到的基本野就夠，雕花俾邊個睇？咁唔排除的公司好大間，有實力/財力請人番黎雕花

或者咁講，你有本事，有律師咁既底，做野又唔使再問律師意見既，咪值呢個價囉但本人所見，的濕九com sec 呀姐，識少少扮代表，根手遇到的難少少既野，就話呢的野留卑律師答，一有少少數就話唔識，留卑CPA答但佢照覺得自己好勁先好野

講真，如果你勁，有料，去左做律師啦。

暫時未見過一個純com sec 係勁同有料（起碼要識自己答聯交所的Q啦，係麻？)如果你覺得識跟上市條例做野，識開會，識寫年報/書仔，識答下咩叫connected party transaction, 識計下size test，識畀意見的董事就叫勁，真係得啖笑，識係應份。。。

應該咁講，com sec 的野律師都識做，只係律師唔會同你準備開會文件/同執頭執尾/安排開會所以com sec 都有佢存在既價值既，但值幾多，自己分析下啦啦

少少意見，有大志就讀LLB la無既話，考政府officer grade 的位都唔錯既

咁上得市公司keep兩三個人方便好多,keep team人draft下minutes呢d都大把野做

一個minutes三個人寫一星期？其實要睇間上市公司有幾大既，如果係的shelf,/無咩業務係香港既。我見有個呀姐做named com sec,叫公司請兩個人幫佢做上市公司野，背後再自己接多幾間上市公司的freelance jobs黎做，呢的呀姐就屈機啦。租又唔使交，用埋人地office,幫佢出埋糧請人做佢的野都係講運啦，的大陸老闆咩都唔識，耐唔耐先出現個的咪ok

細到咁既規模難以作準
要搵梗係搵d有size既公司

駁唔到

不如客觀的睇，香港有二千幾間上市公司（包埋創仔），照道理需要二千幾個named com sec, 但大家唔好唔記得，律師/CPA都可以做埋com sec 個位，大公司個的com sec 多數係律師兼任。細個的上市公司，老細度縮，揾個CFO 做埋com sec 位啦；仲有的直情外判。

HKICS 會員人數2017年都話有超過5,800個member。今年2019年，加埋遲的認可埋的海外/大陸既人，又周圍開辦事處話攪大佢，成班高層成日FF自己個雀仔會有幾勁，而家應該有成7000會員啦我估。

咁條數大家都識計啦，供求問題⋯⋯位可能得番幾百個，7千幾人爭。爭唔到個的咪低層少少既野。究竟點解會有人吹呢行呢夠人用既你問我，中低層的位係難請人既，因為好多後生既心態係唔想做，坐係到有錢收，一係番工發夢，一係成班女係到FF,圍爐取暖佢地最鐘意等人指示，唔使用腦諗。個腦係諗去邊到旅行/玩。

未入行既，諗清楚的啦真係有野心既，讀個CPA / LLB番黎，咪一樣可以做埋com sec

P.S. 眼見好多呢行的人既心態，係諗住入到間上市求奇有個位過世就得。。。其實佢地有冇諗過，考政府工，officer grade, 兩三萬起跳，跳到max 坐底五六萬啦，仲讀咁多書托咩難聽的講ACO Max 都就黎30k,,,

又咁講，你做到好專業，咩都識同熟，的老闆都會appreciate你既，繼續，加油，可能有日老闆卑個director你做我地又唔可以一支干打一船人既。

COMSEC黎講唔一定個個都會做到NAME COMSEC吧
以前有識D人公司有位比佢上去NAME COMSEC但佢都拒絕左寧願做低一個GRADE
COMSEC又有咁多GRADE
MANAGER/A MANAGER
OFFICER
一間上市公司一條TEAM都可以HOLD你兩三個有牌既人
仲有好多有牌既唔揀上市公司做會揀PRO FIRM

其實我都好想知有幾多間上市公司有成team com sec, 你講緊有兩三個有牌係到，起碼一人一條令，加埋大佬，即係七個人

唔係無的咁既公司，只係客觀地分析，事實的確係僧多粥少未入行既，諗清楚條career path la

冇咁誇啦
一個COMSEC
一個COMSEC MANAGER
一個COMSEC OFFICE
已經三個有牌
另外一個CLERK就攪掂

OFFICER

你態度咁正面，真係好易令人覺得你係開辦呢的課程既人吸引多的水魚入去讀呢個course...

好難解釋，卑咁多錢考個牌，原來個市場一早飽和左。的老屎勿肯定唔會退休住啦，死坐住個位。。。的人竟然仲可以話有個牌唔一定要做named com sec...呢一行既career path 真係睇唔透係咪要得閒諗去邊到旅行實際的

邊一行保證到你退休前一定上到頂丫
大家心裡有數
唔肯定上到頂就唔做既工香港應該好多行業冇人做野

本身報哂咁多間嘅master暫時得OU有offer,我又想等埋睇下poly同bu會唔會有得interview，但係OU又要我9號前accept offer
想問下會唔會OU出到黎個認受性冇咁大定其實只要有個master就可以而家好1516

你今年幾歲?
如果未係好大 我寧願等下年再報讀POLY BU CITY仲好

Com sec話就話專業，但人地CPA/lawyer又可以代替你專鬼咩
要讀master不如讀nursing，出到黎有30K

如果抱住個心態讀完master就會有好工，就唔好太大期望了。。。前面講左好多啦，唔重覆。

未入行，可以考慮一下政府工，仲實際

有咩政府工會考慮com sec經驗？

你要拿住的com sec 經驗黎講，應該公司註冊處/破產管理局/稅局？我都唔係好清楚。。。

但我識人本身做商場保安/空少/apple sales/CPA，都入到的2A3O位 , 2萬幾起跳，max 5萬幾，有的位七萬幾（升一級可以去到十萬幾都唔出奇）未計housing allowance 同 政府MPF供多份，同埋政府的MPF行政收費特別低。其實好多政府工都唔睇呢的經驗，當然，政府工位有限，所以點解咁多人爭

諗深一層，政府工其實都幾睇你讀書個陣咩成績，如果達唔到2a3o既要求，個人又唔想上進，想hea過世，其實連登/高登吹捧既ACO都不失為個好選擇。。。

你無2a3o成績，但想信知識可以改變命運，讚成你繼續係呢個私人市場上拼搏加油

Fg 搵緊com sec工
可唔可以加入tg group 問下意見

fg 想問I記全名係乜

留名入group現職做緊Pro firm ge com sec，呀姐都唔算難搞既

可否加tg

Please add me tg

見左未? Jobsdb個post 重係到

頂 個post半年前已經出緊應該都係呃cv

你係second in先衰定first in就完？

想問下有無巴絲做緊TMF 文化點chur ng chur ga?

Second

其實second in係唔係都係問翻first in 嘅問題不過唔同人？

intertrust

都係，不過deep好多

申: 靠master攞了牌 做了幾年Pro firm 做緊List Co

1. 有心入行考牌請讀master, Paper要你死,但Master Degree啲professor會點條生路你行。我同一打以試嘅舊同事,肥了幾次paper, 心灰意冷咁轉去讀master

2. Pro firm 客源多,但做嚟做去都是private co嘅野 (除非做 List Co Dep)

3. 做大List Co,可能入去都是做private co嘅野,一條友管80+private co, 但如果是細List Co, Co Sec department 就要同時兼顧 listed co同private co事務

4. List Co 真是做到hi hi, 但人工較pro firm高 (以同一職位) 而且唔駛篤鐘食鐘, I love it

如果真係呃cv，但仲叫咁多人去second in，比假希望人

唔洗篤鐘對客真係好正！

利申做左兩年pro firm 黎近轉入listed com

搵過第間更好既

下星期second in唔知prep乜好
利申:fg

fg入pro firm會學得多野d

polyU
幾年前,polyU 是咁多間U入面最哽嘅,10%的學生以上嘅捱唔到要半途而廢,但當時polyU的教授如今早已因大地震而四散,所以目前狀況是如何真的不得而知。

一般是一星期返兩日,一日平日,一日六日。

好撚hea我見com sec班友日日準時走

咁開心

i see ~ Thankss

報到
入佐依行2年度
暫時係pro firm 做緊

有冇人黎緊9月讀corporate governance master ?

垃圾Tricor 今日722人人早收工 Tricor就剩係早15分鐘 1745先收工 屯元天唔洗安全返屋企？

law firm文職冇llb 想拎個comsec牌
想讀2年hkuspace會計PgDip拎exemption
再考埋其餘law based卷
期間拎work experience 大家點睇

求入tg groupthx

Please add🙏🏻🙏🏻🙏🏻

除左tricor,tmf
仲有冇其他大型pro firm?

求入谷

請問介唔介意share pro firm薪酬方面的資料？

求入group

Thanks

求join谷

感謝～

Hi 我以家都讀緊com sec 都對呢行都係懵下懵下 可唔可以加埋我呀

你地有無想開商業戶口既客？
tg: watermelonbbbb

公司秘書其實有咩做

求入group

求入group
Pro firm 做

個gp係咪無左？

求入group

追左好耐post 見大家讀master都講poly多
但見其實city都有master 但好似無人讀咁
同埋讀master pass既難度大唔大
因為part time讀 怕handle唔到

我讀bu, 同d同事比較過、我覺得bu 易過polyu